正常家庭養個小朋友真係要4百萬？

假設唔出國讀書，
又身體健康，
一路係香港生活 ，
一兩年先去一次泰國日本新加坡澳門旅行果啲，
學少少課外活動，
補下習，
中學零用錢當$400一星期，
我計黎計去都冇4球
4球係咪計埋去外國讀書？

可唔可以比個break down參考下

應該唔止400萬，而家仲要幫佢比首期

計到幾多歲？

個廣告出街個陣未必, 而家話唔定真係要

聽D FD 講, 幼稚園都成7-8皮一年, SUMMER COURSE 又成皮幾兩皮

利申: 未有小朋友

由bb去到投入社會前計
岩岩BB出世買傢私用品尿片 當要20萬
幼稚園學下野 當要5萬
小學零用+課外活動 10萬
中學零用 if $400 per week =12萬
中學補習 $1500/月 由中三開始 =約7萬
兩年去一次旅行 5000
大學學費 當20萬
水電煤日常起居 俾盡咁多年用100萬係一個小朋友身上
唔好彩病睇醫生 當2000一年 去到18歲都係3萬六

計埋都係 179萬倒

點樣計到4百萬

當養到18歲
每年22萬
每月萬8
現實咩
正常根本就唔駛

依家講普通家庭
唔係有錢家庭
Average 黎計～

普通家庭冇咁多錢啦

計到佢讀完大學

啲人呃你買保險, 你又信到十足十

你當佢讀啲國際學校咁計

以前屋企得老豆一個人返工，搵得20k, 養兩個。就算佢18年唔食唔用份糧都唔夠分到每人400萬。

廣告效果. 幫佢夾硬解畫。 400萬包埋潛在損失，拎養仔錢去投資，可賺一筆。一來一回比起冇養仔的人少了400萬